用咗一個周末做決定，以後唔炒股

十年前開始買股，賺過10萬有、輸過10萬有，今日計計10年有無回報，結果係輸20萬即係花咁多時間都無令到財富增值，仲要輸錢，證明炒股唔岩我，即使係呢個反彈市，我都仲要輸錢，認命+del app，從此只做供股儲收息股算

月供冇得輸
升緊=賺息賺價
蝕緊=愈溝愈低

儲收息股都係蝕價，最好跟我做定期

儲20年，當儲層樓收租算，20年平均價夠穩啦掛？

你隻收息股得5號？

3 5 823

19年中開始供

月供HSBC

你係牛市尾期先開始供
宜家係應該加供儲貨
而唔係去做定期。。
同埋2800一定要有

講黎講去都係呢隻

150
145
140
.......
.......
.......
.......
.......
.......
.......
.......
.......
36.95

你個desk太保守啦

如果溝既股好似005咁撚樣，要點算

供到某個位 溝到無咩賺輸 就放

有賭未為輸

巴菲特講過你只係投資指數基金你都會贏好多基金經理，即係你十年前買盈富基金，你都贏一倍
你十年輸廿萬好少嫁啦

用10年時間20萬當上一堂，買個教訓，認定呢樣野唔岩我

係，短炒無可能贏到長線投資者

而家就梗係月供 googl msft
十年後+100%

收息股都可以輸

收息股無息先係最恐怖

記得巴打係搞初創，成績好似仲唔錯
既然炒股唔掂，不如全付精神搞好間初創好過
投資方面一係買spy / qqq
一係買啲勁fundman 如arkk 就算數

謝推介

無錯 炒股其實阻住我做最擅長嘅事
每日開市時段都會分心去追睇股價
但明明用個d時間放落公司會賺更多
所以實質係賭仔習慣

幾多厘

輸比大市都算 仲要輸錢

或者真係跟公成老師學野係最好選擇

手續費會免？收息和倉租呢？20年後股價平手呢？條數計算一下

我都唔知點解會咁

盈富唔夠分散，又唔係跟市值持股，嚴格黎講佢唔係隻好既指數基金。
2805都好過2800好多

供左勁多之後keep住低咁點

如果是一隻優質股，我會建議長線持有。
股價主要因為社會因素同埋環球經濟拖累而下跌，但係企業本身嘅價值係無變，所以應該係守，而唔需要減持。
另外，我亦會考慮企業的狀態與發展，例如比亞迪（1211），我大部分的貨都是買入後長線持有。我睇好佢電動車的發展，因此，我會等佢的電動車普及時，股價已大升時，就賣出部分或全部。

對對對 依家就要睇定將來個世界係點

買美股收息 正

巴打睇好比亞迪？我都有留意，但升左好多，現價買入得唔得？會唔會太高？

買儲蓄保險啦

股票必勝法！長久勝算高，回報大的交易方法

• 在股市大跌，道指連續跌超過一千點時，買入絕對優質的美國股票或指數ETF

• 絕對優質的美國股票或指數ETF：
1. 市值在一千億美元以上
2. 已上市10年以上
3. 股價長年來看是穩步上揚
4. 每次在大跌後，能迅速復原
5. 相關行業的龍頭公司
6. 該公司，行業在未來十年仍有發展空間
符合以上條件的美國股票或指數ETF例子：
蘋果，谷哥，亞馬遜，特斯拉，台積電等
道指，納指，標普500的相關ETF

• 只有在以上條件才進行買入，絕不在其他時候買入，否則你會在買入後面臨大跌，打亂部署，虧損本金

• 耐心等待以上條件發生才買入，並耐心長期持有，直至有非常可觀回報才考慮賣出

• 不受人性，群眾心理，傳媒消息，技術分析所影響，在發生以上條件時堅決買入，其他時候堅決不買入

• 分散風險，發生以上條件時最多只能以本金的25%買入，其餘本金留在再發生以上條件時買入，並買入不同的絕對優質美國股票或指數ETF

• 以上方法並非完全沒有風險，但已將風險與回報平衡控制，一旦買入後虧損，相對其他買入方法，仍能已較短時間轉虧為盈

• 以上方法無需因股價下降而止蝕，除非買入的美國股票或指數ETF不再符合絕對優質的定義才止損賣出

• 以上方法無需因股價上升而止賺，除非買入的美國股票或指數ETF不再符合絕對優質的定義才止賺賣出，有非常可觀的回報，或更好的投資才考慮賣出

• 以上方法知易行難，能保持耐心和信念實行的，方能做到長久勝算高並且回報大，恭喜你已經獲得股票必勝法！

唔好走啦，無你墊住嘅話我點贏啊

知你唔係問我 但我會供1211

月供收息股 會令你輸得更多

睇下連登啲領展煤氣苦主

睇幾時供 你呢2年供梗係差
你早10年開始供依家都賺好多啦

岩呀，長時間投資唔係拎個抵位去睇
就算而家開始供，十年後應該都有賺

問題係呢啲本地收息股基本面已變

長揸好可能變下隻匯豐 長期賺息蝕價

基本面邊到有變？商場會無人租？經濟好少少又係加租
只係而家個個追新經濟股
匯豐就真係受大環境經濟影響

係咪copy龔成啲文?

商場鋪位既需求係不停下降緊

科技發展好多野可以上網做 上網買 疫情加速左呢點

遙距辦工都一樣

抄外匯啦

概念係咁 但人類始終走唔開想親身感受事物
你見donki每個場都爆
佢d野網上買唔到咩？ d野平咩？
行商場係娛樂，人們消費習慣將來會有變化，商場業務會轉形，但唔會完全取替到實體店鋪

唔會完全取代
但搶左一大部分生意都夠中鑊啦

但疫情期間，都唔見得有好多吉鋪，假期都係爆哂
所以都只係階段性，疫情過左，會改善，所以唔好笑人買領展，過幾年先好講

過幾年

過幾年 啲新經濟 科技股升左上太空啦
仲慢慢等你823升返？ 浪費光陰 時間成本

新經濟 科技股 當無咗個情緒 係咪真係維持到？
過去廿年幾多概念股爆破？
依家所謂新經濟 科技股 都未真正賺錢 真係唔知之後事

岩岩睇完你講野，我慢慢明白點解你咁多年都贏唔到錢。最大既問題你自我意識太強

騰訊 阿里 MSFT AAPL AMZN 冇錢賺

炒股，都係羊群心理，有人炒就升，788夠龍頭，又5G，但冇人炒就係冇人炒

炒股，就係要學識做第一隻領頭羊

巴打 講得好呀 我要成日remind自己 係市場話事 唔係我話事
要買d人地覺得升既野 唔係你自己覺得升既野

但我做唔到
我創業好成功
但買股好垃圾
可能呢個係原因

推香港獨立 唯一出路

買中 但買賣時機錯 無咩賺

主要係耐性問題，有時耐性去到半年都唔升跌我就放，之後就大升；
再認錯，照入，就事，不停loop
屢試不爽，由於我打敗唔到自我
所以轉做月供算

你搞生意咁叻 何苦去炒股呢

短線係好似你講，猜測其他人嘅想法。長線都係睇增長睇盈利，科網都係睇業務前景增長。

當然科網狂升嘅事實，會令冇買科網嘅人好難堪，不過你關於概念股爆破嘅說法不無道理。

投資好複雜，投機亦好複雜，唔係講幾句就分析到你嘅成績。

你可以列出自己認為投資或投機有什麼要點，再講下有冇跟足，就大概知你套方法得唔得喇。

搞生意要做，收入歸公司acc（我唔係唯一股東）
炒股諗住博個人額外收入（但博唔到）

分享下點做到創業成功，我都唔想炒股想靠做生意搵錢

有冇咁癈

正股驚閪

我本身做廣告設計，幾年前開始做自家品牌，賣虛擬產品，唔只本地客，產品賣緊全球，之後吸引到天使輪睇中，注資幾百萬，依家繼續發展緊。

好多人買股都買新經濟股，但去到創業都仲係玩返舊時代一套買賣，其實將新經濟概念放d入自己生意到就易做得大。對我黎講，由於我做虛擬產品，已經免卻大部份物流問題，我亦精於做品牌，每次用相同模式都會產生到一定價值，所以依家除咗自己公司，我都會買周圍d朋友做品牌，然後分佢地股份，每年分利潤。

*幫周圍朋友

科網狂升 混亂咗我既投資選擇 無啦啦因情緒做錯買賣
好似早一個388，我＄290買，成個幾禮拜無升跌，但周圍d醫股、科技股升到痴線，然後就轉左會，結果過幾388就不斷升，升到＞＄350，但我轉左會個d就跌到hihi

又一個選中股，但因情緖搞到輸錢既例子

有人岩炒有人唔岩炒
知道唔岩就唔好倒錢啦
利申唔岩

咁你專心做生意似乎好d

我年年都買 利冠
唔講大數法則講實力都捧到有突
上年識諗咗
all煙埋今年 利冠 玩埋唔撚玩

買美股無煩惱

你係咪鍾意升就追，跌就走

有啲興趣，可唔可以講多少少咩叫虛擬產品

咁唔掂，唔怪得蝕。太短視，你不可能買中所有股，買要有個原因，買咗要俾時間佢，其他股升都冇計。

一係短線三幾日，真係見升追升，但其實更難。